Talitaja abimees H.Alberg teatab et tema wallakohtu käsu peal on Saksby küla Ambruse peres käinud seda asja järelwaatamas ja kuulamas mis Hans Liljerosi toitja Anders Liljeros kaewas,et Lars Liljeros pidi aita wõtti olema toast warna otsast ärawõtnud ja ei lase enam kiski aita minna ja ei anna ka perele süüa enam ja ei luba ka endised pere wõlad äramaksta.
Talitaja abimees ütleb edasi et tema on käskinud et Lars Liljeros pidi wõtti wanema wenna Hans Liljerosi kätte andma et tema saaks perele aitast toidu kraami wõtta aga tema ei lubanud seda ilmaski teha sellepärast lasksin mina wanem wend ka omalt poolt ühe lukku aida ukse ette panna et nad mõlemad seltsis pidid aitas käima oma tarwidusi wõtma senni kui nende asi pidi seletud saama
Kohtumehe asemik L.Alström +++,Juuresistuja A.Linström +++,H.Alberg +++,J.Jaemees +++
